讀哲學最震撼莫過於認識到

人命有價

... ?